# Разбор интервью про отлель

 * [Интервью по System Design. Александр Поломодов (Тинькофф)](https://www.youtube.com/watch?v=Wh5Ya6UFG1k)
 * подсистемы
	* payment
	* booking
	* hoteling
	* админка персонала
		* управление комнатами
		* отчёты
		* аналитика
		* роли
	* auth
	* A/B тестирование
 * API
	* get /hotels
	* get /hotels/$id
	* post/put/delete /reservation
		* userId
		* startDate
		* endDate
		* hotelId
		* roomTypeId
		* roomCount
		* 
	*  /reservation
 * функции
	* регистрация
	* бронирование комнаты
	* 
	* 
	* 
 * планирование ёмкости
	* 20 000 отелей
	* 1М
	* средняя заполняемость номеров 60%
	* средняя продолжительность бронирования 3 дня
	* воронка
		* 100% лиды, список отелей
		* 10% страница бронирования
		* 1% бронирует
	* 1М номеров * 0,6 / 3 дня = 200K бронирований в сутки
		* ошибка, т.к. все номера забронированы = 600К бронирований в сутки
	* 2 rps за сутки, 5K rps в пике на праздниках
 * архитектура
	* ![](./разбор_интервью_отель_tinkoff/архитектура_1.jpg)
	* ![](./разбор_интервью_отель_tinkoff/архитектура_2.jpg)
	* 